1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы нужны для оптимизации кода и его работы, т. к. они помогают упросить и ускорить реазлизацию выполнения однотипных действий/последовательностей действий, если выполняется некое условие.
В зависимости от месторасположения условия и/или наличия параметров циклы разделяются на:
-     цикл с параметрами;
-     цикл с предусловием;
-     цикл с постусловием.

